「港足雲加」kim sir 心底話

港足殺入東錦賽決賽，周三將再遇中國，於南韓領土上演港中大戰。當年扣人心弦的那兩場港中大戰，領軍的主教練正是南韓人金判坤。2年前突然離開的金帥，因東錦賽與港足再聚，也再次跟大家談談當年港中大戰的經典，以及突然離去一事。
港足與中國兩隊的恩怨情仇，由4年前那張海報開始，港足在金判坤的帶領下亦爭氣地踢出「Die for Hong Kong」精神，該屆世盃外兩次對中國都沒有輸。兩隊將於周三再遇，一眾港將賽前先與當時的主教練金判坤見面。Kim sir目前為南韓足協副主席，正於釜山為球隊處理南韓國家隊在東錦賽的事務，上周港足以0:2不敵南韓，Kim sir在賽後立即上前盛讚港將表現，亦特別感到高與，皆因港足陣中不少球員，也是他當年有份培訓，「作為教練，我是與一眾香港本地球員成長的。我很開心，且對他們感到驕傲，因為能打入東錦賽決賽周，證明球員在國際中已有一定實力。」Kim sir與一眾在釜山的香港傳媒午飯敍舊時如是說。
2年前，Kim sir走得突然，但感覺到他仍把自己當作香港足球壇的一員，多次以「we」及「our player」等，去形容香港隊或香港球員，他續說：「我開始教港足梯隊時，就是97、98年出生那批球員，鄭兆均、羅梓駿都晉身代表隊了，還有更年輕的孫銘謙，我想見到這些球員，有一日可以出戰亞洲盃。」他認為足總應因此而高興，因為這些球員是當年Kim sir與足球合作的部份成果。
港足對南韓賽後，Kim sir去找過港足球員，4年前正選左閘張健峰，現在是港足助教了，但守門員仍是葉鴻輝，而Kim sir還是與當年一樣，提醒一眾球員自己是為市民而戰。港中大戰在即，Kim sir有想起那兩場經典嗎？「特別是主場那場，我不能忘記。現場球迷與球員一起，我們嘗試把旺角場變成我們慶典的地方，是我執教生涯其中一場最好的球賽。或者今次氣氛難像上次，但球員一定要拚搏，再令市民驕傲。」該場比賽，全港球迷也不會忘記，可能中國球員也不能忘記，Kim sir又如何忘記呢？
回到南韓工作，Kim sir起初是擔任技術總監，現已為南韓足協副主席，工作很忙，他說：「要不斷去不同城市，我負責所有代表隊的教練聘請工作，很忙，但學到很多。」他更得到參與世界盃、亞洲盃等大賽的機會，但也有代價，忙碌的生活，令早年曾有胃病的Kim sir近日再不適，聚舊當日，記者們吃部隊鍋，他只是吃清淡的粥。
Kim sir 2年前的離去，仍有部份球迷耿耿於懷，指他口講「Die for Hong Kong」卻在對北韓前捨港足而去，為此Kim sir再解釋：「當時我與足總餘下6個月合約，續約與否，我要明確知道，但足總不願給我確實答案。」其實Kim sir早已婉拒過韓職球會邀請，但當合約餘下6個月時，加上南韓足協難以抗拒的邀請，Kim sir才決定離開，他強調：「我是想留下來的。」除了足總外，當時球迷亦傷透Kim sir心，把他再推向南韓足協，「或者球迷舉『Kim out』標語也影響了我的決定。我努力、投入過，但這令我家人也受傷了。那舉動令人傷心，足總加上球迷舉動加快了我的決定，但我仍很感抱歉。」足總與球迷的推力，加上南韓足協的拉力，最終令Kim sir回到南韓發展。
香港對Kim sir來說，重要程度不比他祖國南韓為輕，而他的家人仍在港生活，原來Kim sir會嘗試每個月都回港一次，「我都是靜俏俏回來，只想見見家人，然後就回南韓。」6月起香港的抗爭運動，在釜山連的士司機也知道，半個港人的Kim sir當然也了解，為虔誠教徒的Kim sir也為港人送上祝福：「香港現正處於艱難時刻，我希望香港市民都和平、安全。」

屌你老母香港球迷同阿狗一撚樣
最後咪又係一撚樣
食屎啦波台狗 重窮撚過阿迷 飛機都冇架

元旦倒數。。年年都係10、9、8、7、6。。。。。
今年，香港人在全球傳媒鏡頭下，
10、9、光、復、香、港、時、代、革、命

12.22 聲援新疆集會
12.24 和你shop 我要攬炒
12.31 十八區和你拖
2020.1.1 元旦遊行

諗諗下 kim sir同 爺爺真係好似

kim sir die for Hong Kong
爺爺 die for 阿仙奴

兩個都有成績過
kim 兩場戰和蝗國 我心中覺得重勁過大炒日本韓國

同一年走 大家都係2年前走
kim out 雲加out

兩隊out完 隊波重撚垃圾左

為虔誠教徒的Kim sir也為港人送上祝福：「香港現正處於艱難時刻，我希望香港市民都和平、安全。」

屌你老母垃圾腳總

逃兵

KIM好撚悶波，雲加好好多

唔輸比賤種蝗就得啦

當年叫 kim out 同 爺爺 out
個班仆街死曬全家未？

一直好中意Kim蛇
仲熱血過高普
係佢係重用入藉嗰班
但本土嗰班真係唔岩佢打法
波底體能又差

好想喊

Wenger out

屋企人重住係香港
佢個個月都有返來香港

當年唔係靠入藉兵,撚和到蝗國

係香港人就得啦
香港人從來都唔係得黃種人

kim sir是無辜的。

畜總正仆街